[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-669b84c5})
# trend.get

[comment]: # ({/new-669b84c5})

[comment]: # ({new-b49a69bd})
### Описание

`целое число/массив trend.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать данные динамики изменений в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-b49a69bd})

[comment]: # ({new-e33350ec})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|itemids|строка/массив|Возврат динамики изменений только с заданных ID элементов данных.|
|time\_from|штамп времени|Возврат только тех значений, которые были собраны после или в заданное время.|
|time\_till|штамп времени|Возврат только тех значений, которые были собраны до или в заданное время.|
|countOutput|логический|Возврат в результате количества записей вместо актуальных данных.|
|limit|целое число|Ограничение количества возвращаемых записей.|
|output|запрос|Возврат указанных полей.|

[comment]: # ({/new-e33350ec})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-98fd9c3f})
#### Получение данных динамики изменений элемента данных

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "trend.get",
    "params": {
        "output": [
            "itemid",
            "clock",
            "num",
            "value_min",
            "value_avg",
            "value_max",
        ],
        "itemids": [
            "23715"
        ],
        "limit": "1"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "itemid": "23715",
            "clock": "1446199200",
            "num": "60",
            "value_min": "0.1650",
            "value_avg": "0.2168",
            "value_max": "0.3500",
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-98fd9c3f})

[comment]: # ({new-852a9753})
### Исходный код

CTrend::get() в *frontends/php/include/classes/api/services/CTrend.php*.

[comment]: # ({/new-852a9753})
